中國式浪費暴食歪風：習近平與《央視》譴責的「大胃王吃播」

中國式浪費暴食歪風：習近平與《央視》譴責的「大胃王吃播」

「包子拿了就要給我吃完！」中國官媒近期高調推廣糧食危機意識，起因於今年7月習近平前往吉林省視察糧區生產之後，針對糧食問題表示「國內的餐飲浪費現象怵目驚心、令人痛心！」隨即官方媒體跟著強力宣導，希望民眾文明自覺厲行節約糧食。8月12日，《央視》也開出第一槍，點名中國社群網路盛行的「大胃王吃播秀」嚴重浪費、應該改善風氣。突然高調一致的官方倡議，也引發輿論揣測：是否中國正面臨糧食危機？

今年中國從疫情爆發以來、到近期遭遇的洪災水患之苦，都衝擊了中國境內的糧食生產和物流。中國國家主席習近平在7月22日，前往吉林省梨樹縣視察，同時也罕見地針對糧區生產和糧食危機發表談話。

儘管外界憂慮今年度之後的農糧生產短缺，但高調現身的習近平仍樂觀保證「糧食無虞」，吉林的視察之旅僅為確認下半年的東北產量。話鋒一轉，習近平引用著名的李紳〈憫農〉詩詞：「誰知盤中飧，粒粒皆辛苦」，直指當前中國社會大量浪費食物的情況，應該要有危機意識。

要加強立法、強化監管，採取有效措施，建立長效機制，堅決制止餐飲浪費行為。要進一步加強宣傳教育，切實培養節約習慣，在全社會營造浪費可恥、節約為榮的氛圍。

大胃王要拉去縮胃？

習包子

中國啲「吃播」係假嘅
好多剪片時唔小心剪漏咗
原來佢地只係咀嚼完就吐出嚟，根本冇吞

食得多都有罪

好多kol係大胃王，甘會失業

中國有野係真既咩

已經咩題材都禁 , 而家連食都唔得

遲啲做 gym 練肌都係浪費

習近平都賤肉橫生
係咪都係浪費？

諗住靠慳致富？

關你能事咩, 大事做唔到, 管D細微野
小學, 文革大學畢業, 真係得咁多料

騙徒咪真囉

點解中共可以咁撚ON9

一堆拍食成枱野既抖陰人可以等失業了

強烈譴責

練完肌習豬頭會嫌佢啲肉韌

連食嘢都做假

佢真係加速師嚟
ban完地攤都未夠
瘋狂打爛幾多人飯碗

有人受仲戇鳩啦

中国人最向往既飲食自由都無埋

全部大胃王準備入集中營勞改

出街食飯見到食剩晒嗰啲9成都係大陸自由含